當你已經接受到以下嘅嘢，你可以選擇繼續做一隻港豬

話說上嗰星期去左澳門玩，10年冇去過澳門嘅我發覺澳門已經變左好多。

以前去澳門嘅時候，行賭場商場嘅時候你唔會有一種俗氣嘅感覺。依家通街都係大陸人，成個場你會有種透唔到氣嘅感覺，比起新城市海港城更加離譜。

除左商場所有指示牌全部都係簡體字之外，依家連新酒店嘅發財車全部都係以簡體字標示，細心留意下10年前起嗰啲酒店發財車仲係會用繁體字標示。難聽啲講句，澳門係中澳融合呢方面已經去到一個冇得救嘅地步......

去左兩日一夜嘅我已經覺得澳門已經唔再係我熟悉嘅澳門。如果大家覺得自己係一隻港豬嘅話，歡迎你地去澳門睇下，唔反抗嘅後果就係會咁......

起我底嘅話你可以發現我以前都係一隻不問世事嘅港豬，但係今次嘅trip睇到嘅嘢真係令我好震撼

今日澳門，明日香港，後日台灣。共勉之

5年前都係咁架啦 發現新大陸

不思進取嘅後果

依家先發覺自己以前做左一隻港豬

五年前佔中，我身邊就好多朋友問我

”其實你知唔知自己爭取緊乜野？”
嗰副嘴臉我到今日都記得
然而
今日佢地都出黎反

有心唔怕遲，慶幸大家今天都醒左

自推10連，希望多啲人睇到

推

幾年前過去澳門玩
喺遊客區連店員都講普通話
反而去到啲小店就同老闆娘姨姨係咁吹水，好好傾
不過嗰間野長期開住cctvb新聞台
但我返酒店睇電視，澳門啲電視台完全係etv

去酒店食飯，我用廣東話落單，個侍應用普通話什麼什麼我，叫我講普通話

依家發覺遊客區啲職員開始識聽唔識講，用廣東話問佢佢答返我普通話

點解當地人可以忍到睇黎收曬維穩費真係唔同啲

Push

遊客區同賭場車基本上個個都係大陸人
得返搭巴士先會聽到廣東話⋯⋯

都係😪不過我諗過多10年應該換血成功